黃偉民易經講堂 教師跳樓死控 全港哀悼 修逃犯條例 漏稅欠薪包二奶 商界恐慌 人的時代天命是什麼

黃偉民易經講堂

教師跳樓死控 全港哀悼
修逃犯條例 漏稅欠薪包二奶 商界恐慌
人的時代天命是什麼
憲問篇第十四
20190312

黃偉民易經講堂

Published on Mar 12, 2019

有錢佬，你們驚什麼？林鄭修引渡逃犯條例引蛇出洞，商界政治代理人一改平日「絕對信任中央」等口徑。香港市民給小學老師校園跳樓自殺的新聞嚇呆。我們在這個時代的天命是什麼？劉曉波、李旺陽、大陸那班維權律師，在惡劣環境選定了紅心，此生是贏家，俗世的坎坷遭遇，是運氣不好，但求仁得仁，完成他們時代的天命。（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#教師跳樓 #逃犯條例 #三權合作 #蔡若蓮 #引渡條例 #理大民主牆 #聖保祿 #港獨 #雨傘運動

==========
加開星期三易經課程

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd

==========
Wong Wai Man 2019年3月12日 星期二下午5：00pm

林鄭那條引渡逃犯條例引蛇出洞，香港商家嚇得寢食難安，那群商界政治代理人蜂擁而出，一改平日「絕對信任中央」，和「支持特區政府施政」等口徑；

田北俊田北辰兄弟倡，剔除經濟罪犯一項；

林建岳說，絕對影響外資在港經商；

自由黨鍾國斌說，不是對祖國法制無信心，是不認識，恐誤墮法網；

田北辰更說，大陸法例朝令夕改，會有很多無妄之災……

這條法例，簡單地說，就是取消香港獨立司法權。

一位在港沒有觸犯任何法例的市民，只要大陸點名，香港政府經過一些門面程序，便要交人。

商人心知肚明，過去四十年，他們在大陸，主要行為歸納為大三類：漏稅、欠薪、包二奶。

在大陸行走，這些本來是理所當然的，但林鄭這突然舉措，令他們嚇破膽了。

只要大陸點名，任何商人都證據確鑿，觸犯上述三大罪狀。

那不是個個商人頭上有把刀？

誰要修訂這項一國兩制的香港保障？誰要取消香港的司法獨立權？香港的商人，想起就不寒而慄。

用港共常說的一句話：
你身冇屎，你驚乜嘢啫！

有錢佬，你們驚什麼？

當商界政治人物傾巢上電視上電台接受訪問，說條例影響外資在港經商，影響經濟時，香港市民給小學老師跳樓自殺的新聞嚇呆了。

為一個不相干的人結束自己生命？

工作磨擦，與上司不和，前景一片黯淡，是非纏身……這類問題遍佈香港每個角落。人事問題，本來就有理說不清，外人亦無從置喙，但相對於結束生命，仍有無數的選擇吧？

看見死者老父弟妹的哀傷，我們除了同情憐憫，不禁困惑一個基本問題：

我們為什麼要來世間走這一轉呢？
我們在這個時代的天命是什麼？

八佾第十六章：

子曰：射不主皮，為力不同科，古之道也。

孔子告訴我們，人生，就是一場射箭比賽。首先，要確認我們的目標紅心。

跟著，我們用畢生的精力時間，務求射中紅心。

中正紅心，此生的目的便已經達到，完成天命。至於中紅心之餘，能否射穿那塊牛皮，因天生臂力不同，不能強求。

古之道也，這是自古以來的智慧。

臂力，象徵運氣，都是天生的，無法控制，有人運氣好，有人運氣差，無法強求。但紅心是自己定的，是否射中紅心，是自己可以努力的。

確認了紅心，再朝紅心發箭，人生就有了目標，能夠一箭中的，這生的天命便完成了。

至於際遇順逆高低，不用和旁人比較，因為力不同科，古之道也。

劉曉波、李旺陽、大陸那班維權律師，在惡劣的環境，他們選定了紅心，百步穿楊，他們射中了紅心，此生是贏家，俗世的坎坷遭遇，是運氣不好，但求仁得仁，人間沒有白走一轉，也完成他們時代的天命。

生命的真諦是什麼？

《周易》由第五十五卦雷火豐卦開始，也在討論這個問題。

由豐卦，旅卦，巽卦，兌卦，渙卦，節卦；
到中孚卦，小過卦；
再到水火既濟卦，火水未濟卦。

我為什麼來人間走這一趟呢？

佛說：乘願而來。或報恩，或還債，了卻因緣。那我的願又是什麼？

《周易》告訴我們，既濟未濟，本為一體，生命因此生生不息，周而復始。

2019年3月12日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。